中大讀IBBA 想 Year 2 轉去 PAC

中大讀IBBA 想year 2 轉去PAC, GPA 3.3 係咪好難拎？若果失敗，second major PAC 係咪仲難？

求過來人分享!

樹大有枯枝，中大PAC

MBChB 路過

係

竟然想去pac ? 你想第時每日OT到兩點？

考完dse, PAC 應該有D抆，IBBA 大機會一D，想知道多些轉科或者double major 嘅料。

好正常好多人都咁做

3.3就收
3.1~3.2就睇interview

不過樓主想轉pac做咩先
其實兩科分別唔大

如果想入big4其實ibba都入到

係，但IBBA入嘅考嘅PAPER多好多。

如果一心一意入big4咁pacc好啲既
唔洗上conversion
大學又打定底遲啲考qp都易上手啲

唔該，咁3.3難唔難拎，或者大概幾多%人拎到呢個GPA?

咪一樣四個module加final
Big4 會供你讀個conversion

中大bba係好易過3.3
我諗都有三成人有

你有心爆
year1都係讀 dsme mgnt 自己再reg吓啲econ1字頭 屈grade
應該冇問題

入都未入已經諗轉科？ GPA3.3係你預計之後你拎既分？

樓主預期dse咩成績？

Dsme 1030 1040 mgnt 1040

Dse 冇讀Econ, 只讀左Account.

不如你到放榜先再諗

垃圾fac pac

科mgnt唔知乜撚黎

想big 4 既入city poly account 都夠做啦
利申：唔識

多謝意見，其實大概估到自己嘅成績，放榜後得一兩日考慮，早D知道裏面的轉科標準好過入左去先知中伏。

Trans pac 不如chur gpa chur Intern chur eca
唔洗做big4狗

預期咩成績？

讀pac你不如諗讀個finance，可能仲幫到你

有咩好討論 最後出黎讀asso都大有人在 考後三大 放榜asso

Best five 25

唔試hku A and F ?

我果時估自己水泡engine分
最後出黎三大分
估咩呀 你估唔到嫁
一間失望就仲慘

咁IBBA concentration Finance 加0個double major PAC 困難嗎？double major 需要修170-180 credits 先可以畢業？

刀你老母

HKU 4c + 2x, 仲抆，加上住響新界區

識個人四年畢到業 不過佢幾chur

認真
你咁鐘意入pac，第一年只要勤力少少就一定夠gpa轉去pac，interview 都唔洗
Double major 就哂氣啦，bba係玩intern唔係玩讀書
你不如用啲時間做intern 好過
不過其實入big4 根本唔洗讀accounting
佢供你讀個conversion ，你同其他人一樣考五份卷，有個牌後無人會理你major係乜
向另一個角度諗，你仲俾其他人多咗個major

真係要讀多幾十個credits? 咁double major in PAC 考QP係咪一樣4個module and 1個 final?

冇問QP喎 佢都唔aim big 4
如果有心向Fina發展不如考CFA

Thanks。
其實如果讀IBBA 揀electives 可不可以㨂accounting 嘅courses?

中大pac
入big4應該有機會做其他department
暫時聽講最正係advisory
基本上話係三大商科專利黎

唔得
你可以minor acct，但一樣要讀conversion
Double major acct 就好少，因為唔抵玩
中大double major好多野讀

Advisory 都未必正㗎，好睇運氣
起薪同audit一樣
如果做啲唔好景嘅部門就慘

其實同做audit一樣，做fs同core差好遠

Btw 唔明樓上咁早諗定大學d野做乜
實讀到架咩
預計個分往往係高過實際
十個有八個都係咁

清你做緊big4?

Ibba 25-26
PAC 27？

Conversion要讀唔緊要，但諗住響electives 㨂多D accounting relating subjects 到時讀conversion 冇咁辛苦

承你貴言

同埋讀conversation=賣身2/3年比big4
頂唔順要走就陪死你

想狗衝deal

聽講有得準時放工
呢樣已經吊打audit

其實conversion 即係乜嘢，要搞2-3年咁耐？

Audit 仔
想問下啲人成日話係Big Four捱完就好高人工
係要捱幾耐，同埋人工有幾高

還好啦，其實acct都唔算難，conversion 都無人會fail
我覺得又唔洗為咗易考qp而大學讀定acct
Big4 個passing rate其實都高過個mean,考試幾多support

二年啫
三皮野又唔洗死
而且三皮係遠遠平過你自己讀，你出到去又可以繼續考qp
其實算係賺咗

清你做咩department

人地話你個分會低過你預計嘅分仲承你貴言

原來二年咋
不過對會計零興趣我諗都做唔到耐？

同你一樣

聽我中學呀sir講
佢有個朋友係big4 audit做左差唔多10年
依家月入10萬左右
正路三年後應該會開始升人工

conversion幾個月就讀完啦
係big4供完你讀，你之後有段時間如果resign要賠返錢

cu讀bbq應該接近一半人有3.3 啲course派grade派到

利申 28分，當年原本排pac bbq，放榜後掉走左pac

加油

人工一入去每年都有可觀升幅
不過起薪太低，而且太辛苦
十萬上到senior manager 都未必有啦

人工有冇咁高我就唔知
我呀sir佢係咁講
10年冇10萬
7-8萬點都有掛

捱到係有嘅......
但其實你跳出去都可能有

想博做partner掛

請問可唔可以year 1 就讀introductory financial accounting 嘅course, 拉高個GPA 少少？

見到班senior，我覺得我已經頂唔到
有牌即走啦

ibba未必得，係pre assign 㗎

Btw我呀sir話佢個fd咁多年黎個樣都冇咩變過 頭髮都好似冇少過

放左榜再諗
利申過來人有諗過類似問題

acct唔知，marketing係有yr1 add drop自己reg唔等yr2assign既

其實好睇彩數
有啲人黑仔嘅，a1已經wok到身體頂唔順走咗
有啲人無咁wok嘅，咪可以坐耐啲
當然，唔同人體質好唔同嘅
有時唔係話你想頂就頂得，要你身體真係得

澳洲big4工作環境好似爽好多

要差過香港都唔易

double major 冇咩用
minor更加 讀完都要上conversion

你讀ibba finance好過
chur下 intern case comp
遲下執banking都好

反正big4輕鬆都入到

可唔可以問唔關事既野
我都想入cu ibba
可否問下workload之類?
我驚我讀唔掂
一星期只返三日得唔得?
(唔計大學中英文通識非major野)
同埋d 人會唔會好西?
多謝樓主 祝你入到PAC

成績: 5** 3 5 5** 5 5*
英文好廢

咁肯定自己咁多星？

我已經放左榜了

講得唔清楚，sorry
係想下年重玩Jupas
上面係我舊成績
唔打算再考dse
所以問下課程點
因為我都只係想學下野
同埋感受下校園生活
唔想太chur
唔知ibba 岩唔岩我

好易讀，無乜workload
個個sem返三日難啲，四日啦

你個成績就重考英文啦
ibba讀書係唔chur
但bba嘅最大壓力從來都係搵intern

Thanks!
因為其實我興趣係想讀大數據營銷
但無理科底唯有讀ibba

Dse 成績Jupas 只睇三年，呢個係你2017成績？

我唔太想做intern
係唔係一定要做?

香港好似無一個major係big data marketing
好似ibba其中一個concentration係quantitative marketing
但concentration等於垃圾
其實有得揀，我都勸大家唔好入ibba

No 好耐了
我尋日打左去問jupas
佢地話任何年份都會比大學睇
中大方面都話無問題唔會扣分

其實我有諗過non jupas 入
但我gpa 得3.1 文科

為什麼呢? 老師質素? 教學唔得?
因為我自己鐘意中大環境

以bba過來人身份答你
大學bba 係學點搵工，唔係求知識
因為你學幾多理論都好，無實際經驗都係無用
讀business 無求知識可言

幾創新既意見
我都無諗過呢點
因為就我所見ibba 既人比較yo
讀4年都有一部份想感染下d yo既氣息

Bba 學術理論似狗屁

成績咁好點解唔入科再勁d

其實人摺都係會yo唔起

ibba課程垃圾，咩都要讀(hr, finance, management, acct果d全部讀少少)
所謂concentration只係讀多二三個course
論深度同人地同一major無心比

ibba english need 4

你問每個bba graduate我相信佢地都有同一感想
bba本身就係講緊how to make money
嚴格嚟講，bba係職業訓練，唔係知識

多謝大家意見，我再認真考慮下，
因為我想了解多d商業世界既野
但似乎實際經驗仲重要d

3夠入ibba

唔係叫你唔揀bba
但如果揀bba唔做intern你就預備final year等死

巴打係過來人？

畢唔到業? 定搵唔到grad job?

係
依家即使入big4 果班都起碼兩份intern 揸身

大學畢業就求奇都得
係無好grad job果下慘

最後巴打去咗big 4 做？

係
做audit

入ust bba再major pac算啦，仲可以double major

仲以為樓主係year 2，點知係dse成績都冇既自大中學雞

巴打可否透露下conversion course 要修幾多科？

full conversion係5,6科大科左右，總之就兩個幾月讀完

求其簡間自己入到既 acc major lor

其實根據我個人係中大既觀察，一般想轉科會有以下問題

y1 sem1︰
完全唔知自己要做咩
通常跟major建議讀
fac pac／書通之類
有人會好開心走去讀日文法文西班牙文

y1 sem2︰
開始發現自己唔鐘意自己major
想轉系但無計劃
加上開始要讀ugfnh
（或者engg/pe／中英文）
時間表滿哂

y2 sem1︰
經歷左一個暑假
通常y1未咁快搵到intern
hea過左之後又無左轉系既事

y2 sem2︰
真心想轉系
但發現自己從未讀過想轉果個major既堂
（好似要讀夠兩科b+以上）

y3打後都係又想轉但耐何一切都太遲既心態

總之其實簡單黎講 一定要熟讀學生手冊
睇哂你想轉果個系同自己本身major有咩科一樣
同埋要plan好幾時讀咩野 特別如果又想副修唔知乜既前提
少部份大通可以暑期讀
盡早同major溝通想轉系既意願
因為cu乜柒資料都唔擺上網
一定要打電話去 要打齊考試及註冊 本身major PAC 三個
問點轉 要交咩資料同幾時交
因為cu 內部無溝通 好多野佢地會叫你自己問其他dep

*以上意見未必適用今年入學 自己睇清楚cu course outline同學生手冊

佢連dse 成績都未有

轉系完咗yr1就轉啦
邊有人yr2轉
而且ibba轉pac真心易
連interview 都唔洗，yr1嘅科又完全相同

認真答

1。Gpa要幾多？
3.5 （of course越高越好）

2。幾高難度？
你要aim全a range咁制，所以一比心機，二最好識個fd/學校師兄教到你既

3。有咩補充？
搵啲trans到cre既course讀，to avoid defer

不過好似ibba year1 同pac完全重疊，所以唔洗煩，唔知有無記錯

我以為都係ibba，後來transfer走咗(唔係pac)
可以認真答你
1. 轉pac 3.3夠哂(可能無都得)，ibba轉唔洗interview
2. bba第一年上3.3真心唔難，因為好多人都hea
你想拉高gpa嘅，我教你揀econ 1字頭嘅course讀，如果你讀過econ/bafs/m1，你會係入面搵到科屈grade
3.如果你ibba 第一年之後就入到pac，你唔可能會因為讀唔哂而defer

可能唔同faculty
我之前果度有人year4 先轉
要defer

年年都有堆人轉
不過d質素都幾參差

Thank you for your detail explanation.

其實應該讀finance定應該轉去PACC
兩樣都中意讀 但big 4都係會請finance major
究竟大學讀account有咩優勢
conversion program會唔會學唔夠acct
求各位ching解答

利申 得IBBA offer

IBBA 應該要完成123 credits 先畢業，除左基本的course 及 concentrations, 唔知可唔可以在electives 裏揀多些accounting subjects, 咁讀 conversion course 應該冇咁辛苦又或者可以減少conversion course 要考的papers.